求下你哋唔好再吹戴豬嘴出街

一齊戴豬嘴la (2)

其實戴豬嘴出街並冇問題

有問題嘅係你後續清潔

永遠吹戴豬嘴嘅post

都係大篇幅咁樣講濾罐 / 濾棉

而冇乜點樣講過清潔

清潔係一個好大嘅問題

你唔識清潔嘅話

同你戴同一個外科口罩兩日一樣

係非常危險 + 污糟

首先

你一定要用濃度高過75%酒精清潔

簡單啲嚟講

你支清潔劑嘅成本

會比起你每日戴N95出街更加高

第二

你一定要disassembly 成個豬嘴去清潔

塑膠嘅部分要每一part每一part咁清潔

如果你唔做

啲罅位 / valve 係極容易滋生細菌

如果係布料 ( 頭帶 )

一定要用完即棄

因為你冇辦法徹底清潔佢

所以總括而言

除非你去到一個口罩都冇 ( 無論係外科定n95 )

你先好用豬嘴

如果唔係

會危險過你戴普通外科口罩

pish

點解重有咁多汽油彈發生? 知唔知代表咩?
可能係一班手足話比黑狗知佢地仲係到，
提醒香港人知五大訴求未達成呀！！！

解散警隊 #強姦 #新聞 #真相 制度崩塌 刻不容緩

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒?墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水?墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒?墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/012020(屯門翠林花園墮樓亡)
元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水?少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

?大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
〔勁恐怖〕太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

1:99 抹唔得咩？

推唔到都幫手推
其實豬嘴係防到
個問題真係你要即棄filter 同消毒清潔成set野
做唔足就變相養菌養毒

用豬嘴之前, 你諗清楚你係咪真係咁小心會每次出完街都做到徹底消毒

唔得

一定要攞酒精

所以我唔建議你戴豬嘴出

態度正確

virus 係唔會自我繁殖，佢哋需要有 host / 水 先有條件進行繁殖。

利申收 bio

咪講左一定要完全清潔囉

無得揀先帶姐

聽你條冚家拎講就真係死撚得人多
不能用organic solvent黎清潔，有機會會溶左啲膠
要清潔就用稀釋漂白水

我唔係叫你浸落去

我叫你喺表面抹呀

柒頭

我都覺得有罩唔應該用豬咀，但原來3m係有文件講豬咀用係healthcare，佢入面都講係可以重用filter，每次用完用酒精清潔表面，同埋佢用7093/6035

同埋我係講緊消毒

你攞漂白水未必消毒到

你鍾意啦

你好難抹乾淨佢啲罅

一齊戴豬嘴la (2)

reply #80

唔好理條友
鳩噏
教人用酒精消毒

片中講明不能用organic solvent清潔
有機會溶左啲膠
係用就用稀釋漂白水

係70-75% 酒精
高過呢個數反而效果差左

表面都有機會

同意，所以最好只係用作後備

信唔信樓主唔會覆你

（我講咗出嚟佢就會特登碌返上嚟覆你）

每次用完，除同定 清潔雙手，再分開入袋，有咩問題

OK

我認錯

如果係矽膠 ( 6500 SERIES / 7500 SERIES )

我唔建議你攞酒精去抹膠嘅部分

sorry

咁樓主有冇日日用1比99漂白水洗哂衫褲鞋襪

算啦

好
sorry巴打我語氣重左
但首先抹都會有機會令度表面嘅膠溶化，唔會係好似糖溶係水咁溶，而係逐啲逐啲蝕左
要睇唔同型號用唔同材料造
7字頭係silicone造好似就無大影響
但其他有塑膠部件嘅型號用有機溶劑清潔就有可能導致舊膠蝕左
嚴重可以影響氣密性！！！

另外想問下點樣可以漂白水未必消毒到

推埋依個
唔記得講
消毒最有效係70-75
唔會用超過75嘅去消毒

其實呢set裝係夠

問題係你要清潔嗰下

好麻煩

漂白水可以，3M都係教用漂白水清潔架大佬

重有而家後生加有嘴既大部分都出過去
戴嘴咁明顯好易比狗mark同跟

漂白水可以

Sorry

柒咗

disassembly

推啊
樓主講曬我想講嘅嘢

要關注！元朗鄉黑又打手足！

元朗又想黎多次721？

80%都ok

睇置頂

成班傻仔浪漫上腦
連隔病毒係用濾罐定濾棉都未分得清
點消毒又唔識
就係度叫人戴乜戴物

唔好驚俾龜逗先啦,驚由個豬咀惹到肺炎好過啦

此po已完

樓主on9估佢連條片都冇睇過
btw想問問除咗漂白之外
又唔係有機溶劑
可以做清潔消毒？

對唔住囉

Filter真係要即棄咩?tg都有毒但又唔會即棄?
認真問

求下樓主del咗個post佢 好柒

細菌同化學粒子爭好遠

唔緊要巴打
巴打都係有心想提醒其他人
我都覺得有必要畀多啲人知道
戴豬嘴唔係就咁戴完算
後續好多功夫

大佬呀外科口罩要搶要撲
N95成條街都無貨
點都要搵豬咀頂住先㗎啦

真係冇曬先用啦

好多後續手尾要跟

病毒！

換左5n11個殼用漂水浸就得

所謂有機物係有carbon做膽嘅就係organic野
所以其他無carbon嘅例如ammonia雙氧水都可以
不過ammonia臭到冤
雙氧水同漂白水係最容易攞到而有效嘅清潔劑

evidence based. 樓主個post已完

理論上可以重用，6035/7093 表面有膠盒，可以消毒，2091 棉真係建議你即棄，但係如果物資短缺可以好小心咁用火酒消毒，但係一定要吹乾，唔好整到佢濕曬

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

依個真
最方便都係disposable
真係無貨先上豬嘴啦…

都係果句，我post入面都係咁講，依個係最後選擇

拎漂白水浸

75% alcohol

只要人氣個位無菌就ok

飛沫好容易飛到去
好危險

virus嗰part我柒左
其實我係擔心個個淨係諗filter 隔唔隔到
但係除左武漢肺炎, 而家都叫流感高峰期

你隔離嗰個一個乞嚏, 當然你會知道一定要換filter, 但係啲飛沬黏係你成set 野啲隙縫, 你唔知嘅情況再用手掂到會有感染風險
所以如果唔係冇晒一次性即棄手術口罩, 真係要諗下你可唔可以每次出街徹底清潔成set豬嘴
你覺得你可以妥善處理用後清洗問題, 其實係ok架

op

02.03 不封關 不上班
醫護罷工 全港三罷
我會陪醫護一齊罷

Push

其實飛沫嘅危險性

比起空氣傳染更加大

所以一定要用7093

推

係隔離豬嘴post回左，我係呢邊都貼一次啦

呢本ebook係美國National Academies of Sciences分析同收集豬嘴(Elastomeric Respirators)用係醫護身上嘅可行性同效能，如果你地真係諗住用建議研究下先

TLDR結論:豬嘴+P100係你無哂口罩之下嘅最後手段，佢係防護上係有效，但點先可以安全重用就未有足夠研究support，除罩同消毒做得唔好甚至有可能增加你中招風險

效能:
係無做過Fit test嘅情況之下，豬嘴+P100普遍比N95更大機會貼面做到氣密，而過濾效能亦同N95同級或更高

問題
1.豬嘴filter嘅壽命係視乎佢曝露係咩污染物同有幾高濃度，而對病毒黎講係無任何數據可以話你知Filter幾時要換
2.除豬嘴果時用咩步驟可以盡量減低污染自己嘅機會同樣無指引，而SARS果時亦有醫護係除保護衣(de-gowning)果時做得唔好而中招
3.用咩方法消毒個豬嘴係可以消滅到痴係上面嘅病毒?
3.1呢點亦都係無足夠研究可以比到建議，但可以參考下表3個用H1N1流感病毒嘅實驗結果

- Cell culture=消完毒再試下個豬嘴上邊嘅H1N1流感病毒仲有無感染細胞嘅能力
- PCR=睇下消完毒之報仲搵唔到H1N1流感病毒嘅遺存物質(RNA)，不過作者亦都提到入邊嘅消毒方法亦唔係針對破壞病毒嘅RNA，加上啲病毒無左個蛋白質外殼已經無左感染能力，所以check到有都唔代表啲咩
3.2作者話豬嘴果兩條頭帶因為材料問題好難用消毒wipe清潔乾淨，所以係最常搵到有病毒嘅零件，大家要留意

現實上用醫護用豬嘴嘅例子
2009年美國爆H1N1豬流感，University of Maryland Medical Center係唔夠口罩之下試左用豬嘴+P100 filter
以下係當時嘅指引:(佢地嘅做法唔一定係最好或最安全，只供參考)
Users were provided with instructions for use and with alcohol wipes for facepiece cleaning and were told to store their assigned respirator in a gallon plastic reclosable bag. Protocol required that users wash their assigned respirator weekly

關於無cover P100 filter (3M 2097/2091)可唔可以用酒精消毒，可參考K Kwong

又有人問，能否在口罩底面噴上一層消毒酒精？K Kwong指，外科口罩之所以能夠抵擋病毒，是因為病毒（體積約0.1微米）和飛沫（體積約5至10微米）混在一起後體積變大，而外科口罩一般可阻隔3微米以上飛沫。 而酒精會蒸發水份，如果在口罩底面噴上酒精，就有機會只蒸發了飛沫中的水份，但又未必足以毀滅病毒；當只剩下體積十分細小的病毒時，外科口罩未能有效阻隔，就有機會令我們直接吸入。
Source:

另外建議大家睇埋呢位巴打嘅post了解下關於病毒嘅基本智識
大學讀病毒學，你問，我盡量答 (2)

正評
聽日太子站見

都唔明戴豬嘴出街搏咩
搏比人跟蹤?正常後生仔屋企會有豬嘴?
班狗用屎忽諗都知你係示威者啦
唔好同我講咩全民都戴豬嘴就無事,防具唔犯法
事實就係無可能全民戴豬嘴同埋點會仲有人同狗講法律

其實你又無相關知識，又唔上網睇下就嚟鳩up真係好
成個anti vaxxer咁

已置頂

頭先另一個post見到有人貼3M 60926說明書
病毒入咗filter出唔返來 唔需要洗都可以連續用喎

其實個重點係飛沫

豬嘴係保護自己
如果我有肺炎帶咗豬嘴
隔離個個一定仆街

其實我喺美國時有個同學去咗非洲做無國界醫生之類（好似係基督教嘅組織）
我睇到佢有張相戴3M豬嘴 問過佢都話一個filter至少用幾個星期

佢對住伊波拉愛滋病人都冇連登仔咁驚

認同

其實最主要原因 好現實 香港人要面對一兩個月後口罩全面缺貨 全球庫存會消耗曬 產量追唔上需求
豬嘴會變成你唯一救命既用品 到時無口罩戴 你無得揀
而家要準備好 同埋有手足係已經無曬口罩焗用豬嘴

希望大家唔好再屌手足戴豬嘴

乜嘢重點？
如果就咁噴出去表面可以之後清潔
入咗filter就留喺裏面等佢死 佢冇得繁殖亦都唔會離開到

其實你明唔明佢個原理？

同埋好撚浪費囉
cosplay勇武

無口罩就另計啦
玩膠個d真心on9

香港人怕死好出奇咩

有密封罐 唔存在問題

我再一次冒俾人恥笑同怒屌推多次啦,
個重點唔係filter 防唔防到, 係防到架

有冇睇最近有報導啲醫生著防護裝係計好食飯去廁所時間?
醫護著裝用豬嘴係預左著一段長時間唔除, 但我地唔係

我地普通市民係會keep著用同除, 入餐廳除一除, 買杯野飲除一除, 去完街番上樓又除一除, 個問題係你唔知幾時原來你隔離嗰個噴口水飛沬之類痴左上豬嘴, 然後你隻手掂黎掂去

估唔到咁多年前讀嘅bio，會有用

一個口罩都冇 唔用豬嘴用啲咩
好過咩都唔戴啦

你有冇睇過黃秋生套《伊波拉病毒》

啲人點樣著

拜完年得翻10個口罩嘅我表示
初三之後街都無得出

頭先個舊同學回覆左我
係個美國讀大學嗰時嘅朋友 而家去咗非洲做慈善組織醫生

佢之前都係戴3M豬嘴 不過唔清楚實際型號同埋罐
佢就冇乜點理幾個星期到一個月換一次filter
個面具本身儘量每日清潔 咁暫時都冇染到伊波拉HIV肺癆嗰啲

唔係話你講得唔啱 但係呢個係機會率嘅問題 你頭先咁樣講啲病毒有面具去到手指再吸入身體二感染嘅機會可能低過你坐車撞車死 所以大部份人都有佢

呢啲全部講機會率 老實講你個外科口罩一樣有機會戴唔好漏氣

最後 N95只係防到95%

用咩造

呢度學術台
戇鳩請出去轉左

都係酒精或者稀釋漂白水抹表面...

lm

我明
浸完漂白水洗完 d鬼祟位好耐先乾透

push

6500series 係咪唔岩用，買左

戇鳩!
咁駛唔駛用漂白水洗頭呀?

On9仔開po

唔知鏡片咩造...

細菌會滋生
病毒唔會自己滋生 以正視聽

Pish
打算最後關頭先用

3M官方指引係1:99漂白水浸泡消毒

我LM遲下想打樓豬塊面
19BIO 撚留名

721 831 101 1111

細咩菌

virus呀，了解下沙士先

舉例姐

唔建議用6200

高質post

所以總結呢?

係咪都係帶完要用75%酒精消毒?

豬嘴又準備cut單了

on 撚9 ,無罩用乜染都要用啦
3m 指引都講明消毒完就可以再用
on9樓主

咁大家冬天件外套係咪每日著完都洗㗎？

可唔可以唔好一知半解就走去開po

又嬲

推
成班喺到打飛機咁話戴豬咀

唔係好明
唔係戴去高危地方
點解會講到咁誇張
有冇得解釋下

外科口罩+豬咀點睇？

咁既on9 post都有400幾正評

巴打有無source，想睇

唔好意思 借個位黎俾大家睇吓
131元朗鄉黑重現721

咪撚再濫用靜靜雞

豬嘴緊係有需要先用

sorry囉

我最主要都係想其他人

唔好亂咁吹戴豬嘴嘅風氣

我冇話消毒完唔可以再用

係好麻煩咁解啫

有巴打提點返

話應該用1比99嘅漂白水清潔

sorry

我最主要都係想提點返

唔好亂咁吹戴豬嘴嘅風氣

唔係比起冇帶更加差

其實3m d嘴係用silicone rubber整，你用isopropyl alcohol抹係唔會溶左d膠

有咩所謂 樓主你鐘意啦

6500 SERIES / 7500 SERIES 用矽膠

所以有機會會溶咗啲膠

咁用得梗係要查返自己型號個data sheet
但我查過唔同parts既Chemical Resistance對isopropyl alcohol係100%
3m自己都話用alcohol wipe

中文得殘體字

買防毒面具說明書都有 自己搵

btw 入面個比例是大約1:二百幾
今次武漢肺炎應該係5%濃度漂白水 1:49 浸泡半小時 先有保障

【修正 + 重開】求下你哋唔好再吹戴豬嘴出街

唔難港，浸1:49漂白水好簡單

漂白水係可以消毒

sorry

【修正 + 重開】求下你哋唔好再吹戴豬嘴出街

就咁抹表面最好用酒精, 快乾, 你唔會想戴住個有殘留漂水嘅豬咀係臉

徹底消毒可以拆罐浸1:99再過水風乾

教學, 11:45開始

數唔數到樓豬喺呢個po柒咗幾多獲。。。

1.唔知virus要有載體，以為痴咗落個罩就一世
i. 明明自己柒，但又特登碌返上去同讀bio個巴打講句意義不明嘅算啦

2.叫人用火酒抹膠

3.唔知漂白水可以消毒

點解嘅？

你有冇睇過殺神特工

啲子彈點轉灣

太高酒精會令細菌面果層蛋白質凝固得太快，變咗佢內部仍然活性，殺唔死

高手，賜酒

第一點唔關我事

雖然我知道後面嗰啲柒咗

你文科仔咪咁多嗲

點解？

屋企日日用70%酒精 抺咪得

sorry

巴打建議用1比99漂白水清潔

因為酒精有機會會溶咗啲膠

消毒豬嘴教學
interim method可以用以下既野抹respirator
3M Face Seal Cleaner Wipes 105 /

3M Face Seal Cleaner Wipes 504 /

isopropyl alcohol (消毒火酒 rubbing alcohol)
3m respirator並唔會比火酒熔膠，咁你要高濃度+高溫浸佢極耐都無計既

抹之前查下自己型號有無含以下膠，因為係
Moderate attack of appreciable absorption. Material will have limited life.
Acrylonitrile Butadiene Styrene (ABS)
Cellulose Acetate Butyrate (CAB)

要徹底消毒都係要用漂白水

病毒要用 60-80% 酒精先會死 , 太濃反而殺唔死

市面得 75% 同 95% 酒精 , 80% 自己溝呀 ?

酒精會令橡膠硬化影響封閉性

細菌？？
滋生？？
樓主到底講緊乜

有個user叫叉燒王子
開tg group 低價賣口罩

聲稱有最少10萬個口罩
全日本最後500個N95係佢手
係同3M總總部攞貨

要填google from入whatsapp grp俾錢

請各位小心 特別係CD ROM

請廣傳

最新消息
英文名 Ng Wai Chung
電話 62265933

有個user叫[size=6][b]叉燒王子 [/b][/size=6][size=4][gold]開tg group 低價賣口罩[/gold][/size=4]聲稱有最少10萬個口罩全日本最後500個N95係佢手係同3M總總部攞貨要填google from入whatsapp grp俾錢請各位小心 特別係CD ROM請廣傳最新消息英文名 Ng Wai Chung電話 62265933[img]https://na.cx/i/6fZZoic.png[/img]

【武漢肺炎】【學術文】豬咀防疫使用方法

講埋點清潔

點會冇80%

戇鳩
除左個罐，成個浸入去漂白水已經做到。

圓型依啲無罐要每日掉。好高成本

你呢隻係酒精搓手液 , 溝左 gel 架
我自己都溝過

放入洗碗機，清晒

即係要用漂白水浸，唔好用酒精紙只係抺就算。
個罐只可能抺。但個罩要浸。

啲70%酒精棉片都唔洗一蚊張
點都平過個口罩啦

再者，濾罐個設計就係trap咗啲嘢係濾棉
唔會輕易走倒出嚟，好安全囉